\beginsong{Dam un bes\tiny\\Dammi un bacio}[by={A. Daolio -- G. Carletti -- O. Veroli}]

\beginverse*\chordsoff
\poetry{Dam un bes.}
\endverse

\beginverse*\nolyrics\meter22
\[E- | E- | E- | E-]
\[A- | A- | E- | E-]
\[B | A- | E- //]
\endverse

\beginverse
Piatta pia\[E-]nura, umida calura,
pioppi, carra\[A-]ie, mosche, zanza\[E-]re,
il sole, scheggia di \[B]vetro,
taglia le \[A-]mani, taglia le \[B]pietre.\smallskip
\chordsoff
Piatta pianura, con terra dura,
ci vive la serpe, il riccio, la volpe,
fugge il matto, occhi di gatto,
che ha visto il diavolo. //
\endverse

\beginchorus\meter44
Liga|\[E7]bue, naso d'aquila,
urla al \[A7]cielo la sua pena,
Cesa\[E7]rina, per favore, voglio un ba\[B7]cio,
dam un bes.\smallskip
Sì, è \[E7]nuda la sua umanità,
\[E7] la sua verità è diversità,
\[A7] fugge il matto, occhi di \[B7]gatto,
che ha visto il \[E7]diavolo. \[//]
\endchorus

\beginverse*\nolyrics
\[E7 | E7 | E7 | E7]
\[A7 | A7 | E7 | E7]
\[B7 | A7 | E7 //]
\endverse


\chordsoff
\beginverse
Piatta pianura, solitudine amara,
il bisogno d'amore, spezza il cuore,
fugge ilo matto, occhi di gatto,
che ha visto il diavolo.
\endverse

\beginchorus
Ligabue, gridò la gente,
fa paura è un demente,
è~braccato~come~un~cane, da~orme~umane.\smallskip
Laggiù dove cade il sole,
un sogno un giglio,
forse un \underline{f}iglio,
\chordson
lui Liga\[B7]bue è la che \[A7]va,
nessuno lo \[E7]rivedrà. \[//]
\endchorus

\chordson
\musicnote{Ripetere giro di blues e 4 volte intro in sfumando.}

\endsong
